const quizDataBelneg = [
    {
        question: '1. Berikut ini merupakan alasan tentang pentingnya upaya pembelaan Negara dilakukan oleh setiap warga Negara Indonesia, kecuali….',
        options: ['Untuk mempertahankan Negara dari berbagai ancaman', 
            'Merupakan kegiatan untuk memperoleh kehormatan dari Negara', 
            'Merupakan hak sekaligus kewajiban setiap warga Negara', 
            'Untuk menjaga keutuhan wilayah Negara'],
        answer: 'Merupakan kegiatan untuk memperoleh kehormatan dari Negara',
    },

    {
        question: '2. Fungsi Negara yang terutama berkaitan langsung untuk mewujudkan tujuan NKRI “melindungi segenap bangsa Indonesia dan seluruh tumpah darah Indonesia” adalah…',
        options: ['Kebebasan', 
            'Kesejahteraan dan kemakmuran', 
            'Pertahanan', 
            'Keadilan'],
        answer: 'Pertahanan',
    },

    {
        question: '3. Berikut ini, merupakan ancaman terhadap kehidupan bangsa dan Negara yang pelakunya bukan Negara (ancaman bersifat non tradisional), kecuali…',
        options: ['Agresi militer', 
            'Penangkapan ikan secara illegal', 
            'Penyelundupan', 
            'Perdagangan narkotika dan obat terlarang'],
        answer: 'Agresi militer',
    },

    {
        question: '4. Bentuk penyelenggaraan keikutsertaan warga Negara dalam upaya pembelaan Negara bagi para siswa terutam melalui..',
        options: ['Pelatihan dasar kemiliteran secara wajib', 
            'Pengabdian sesuai profesi', 
            'Pengabdian sebagai TNI secara sukarela atau wajib', 
            'Pendidikan kewanegaraan'],
        answer: 'Pendidikan kewanegaraan',
    },

    {
        question: '5. Berikut ini merupakan perbuatan yang nyata yang dapat dilakukan para siswa dalam upaya pembelaan Negara di lingkungan masing-masing, kecuali..',
        options: ['Tidak menjadi pengguna obat narkotik dan obat terlarang serta melapor ke pihak guru atau aparat keamanan apabila melihat penjualan ata pemakaian', 
            'Tidak menonton TV yang berupa sadism, sronok, dan situs internet porno dan bacaan lain yang tidak bermoral', 
            'Menjaga lingkungan rumah, masyarakat, sekolah agar tetap bersih dan sehat', 
            'Membela teman satu sekolah yang diserang oleh sekolah lain degan cara ikut perkelahian sebagai wujud kesetiakawanan'],
        answer: 'Membela teman satu sekolah yang diserang oleh sekolah lain degan cara ikut perkelahian sebagai wujud kesetiakawanan',
    },

    {
        question: '6. Cinta bangsa yang merupakan pewujudan upaya pembelaan Negara antara lain contohnya…',
        options: ['Menganggap derajat bangsanya lebih unggul sedangkat derajat bangsa lain rendah', 
            'Megutamakan penggunaan barang-barang produk dalam negeri karena dapat menggerahkan roda perekonomian', 
            'Lebih baik mengasingkan diri dari bangsa lain daripada meniru-niru bangsa lain', 
            'Lebih baik membeli barang luar negeri daripada membat sendiri karena ongkosnya lebih mahal'],
        answer: 'Megutamakan penggunaan barang-barang produk dalam negeri karena dapat menggerahkan roda perekonomian',
    },

    {
        question: '7. Undang-undang yang mengatur usaha pembelaan negara adalah….',
        options: ['UU No. 32 tahun 2002', 
            'UU No. 32 tahun 2004', 
            'UU No. 3 tahun 2002', 
            'UU No. 3 tahun 2004'],
        answer: 'UU No. 3 tahun 2002',
    },

    {
        question: '8. Komponen Utama dalam sistem pertahanan rakyat semesta adalah…..',
        options: ['Tentara Nasional Indonesia', 
            'Presiden', 
            'Dewan Perwakilan Rakyat', 
            'Rakyat'],
        answer: 'Tentara Nasional Indonesia',
    },

    {
        question: '9. Wujud peran serta masyarakat dalam usaha pembelaan negara yaitu….',
        options: ['Melaporkan kepada orang tua jika ada teman yang nakal', 
            'Melaporkan kepada Polisi setiap ada orang yang bersalah', 
            'Menciptakan keamanan dan ketertiban di lingkungan tempat tinggal', 
            'Memiliki cita-cita menjadi TNI'],
        answer: 'Menciptakan keamanan dan ketertiban di lingkungan tempat tinggal',
    },

    {
        question: '10. Usaha bela negara untuk melindungi segenap bangsa Indonesia dan seluruh tumpah darah Indonesia tidak memiliki banyak arti tanpa….',
        options: ['Didukung adanya partisipasi dari warga Negara', 
            'Didukung dana yang cukup dari anggaran Negara', 
            'Didukung aparatur negara yang jujur dan terbuka', 
            'Dihormati negara lain yang berbatasan dengan indonesia'],
        answer: 'Didukung adanya partisipasi dari warga Negara',
    },
];